<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-br"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.0">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pt-br" /><updated>2021-04-22T21:29:15-03:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">Manifesto</title><entry><title type="html">As Faces do Lidimismo</title><link href="/lidimist-faces/" rel="alternate" type="text/html" title="As Faces do Lidimismo" /><published>2021-04-18T07:00:00-03:00</published><updated>2021-04-18T07:00:00-03:00</updated><id>/lidimist-faces</id><content type="html" xml:base="/lidimist-faces/">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; href=&quot;/css/main.css&quot; /&gt;

&lt;p&gt;O Manifesto Lidimista é uma solidificação do meu pensamento artístico. 
Ele nasceu da perturbação da realidade que vemos; nasceu da racionalidade deixando de ser levada a sério e sendo 
substituída pelos desejos pessoais, por crenças, pelos ditos “fatos alternativos”. 
Vivemos num contexto onde pessoas escolhem sua própria realidade e o que querem acreditar e reconhecer como 
verdadeiro e a arte como linguagem tem o papel de comunicar, de mover, de registrar o momento. 
Ela já fez isso recentemente, durante a leditadura brasileira, por exemplo. 
De lá pra cá nós vivemos experiências sólidas disto — ou de uma distorção disto —, desde que memes passaram a 
usar piadas para propagar desinformação e criar o véu de conhecimento político que vemos nos negacionistas de hoje. 
O Manifesto Lidimista é uma orientação, um contra-ataque. Esse contra-ataque, porém, pode possuir várias faces, 
eu hoje identifico duas delas:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A face &lt;strong&gt;Figurativa&lt;/strong&gt;, definindo de maneira mais clara a ideia apresentada, o compromisso com a identificação 
das formas está mais presente e o conceito está um pouco mais evidente. 
Tenho entendido esta face como a mais acessível ao grande público, meu projeto de tatuagem 
&lt;em&gt;Evolução Humana&lt;/em&gt; da minha série &lt;em&gt;Histórica I, Coleção de Retratos&lt;/em&gt; foi feito com a face &lt;em&gt;Figurativa&lt;/em&gt; em mente.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/images/art/SHST101.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;A face &lt;strong&gt;Abstrata&lt;/strong&gt;, onde o simbolismo e o minimalismo complexo — como definido no Manifesto — são mais presentes; 
o compromisso lidimista ainda é o mesmo, mas não há a necessidade de uma grande clareza na definição das formas. 
Esta face é menos tradicional e é nela que vejo trabalhos mais experimentais, desde os que utilizam meios 
tradicionais até criptoartes, sendo produzidos. Quando criei o &lt;em&gt;Libertação pela Arte&lt;/em&gt; da série &lt;em&gt;Dispersões&lt;/em&gt;, 
era na face Abstrata que eu pensava.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/images/art/SDSP101.jpg&quot; alt=&quot;drawing&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Apesar das claras diferenças entre as duas faces, eu estou convencido de que elas se completam e são necessárias uma à
outra.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-footer&quot;&gt;
    Escrito por 
    &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/rodrigofavarete/&quot; target=&quot;_blank&quot; class=&quot;footer-link&quot;&gt;
        Rodrigo Favarete
    &lt;/a&gt;
    em 18 de Abril de 2021
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="posts" /><summary type="html"></summary></entry></feed>